獨立建國100週年：面對俄國威脅，波蘭人自願加入「國土防衛部隊」

獨立建國100週年：面對俄國威脅，波蘭人自願加入「國土防衛部隊」

帕烏莉克（躺在地上者）今年24歲，自願加入了國土防衛部隊

每年的11月11日，網路上都會特別熱鬧，因為這是近幾年開始流行於中國的非正式節日「光棍節」，單身男女將會這一天慶祝、聚會，也讓線上購物的商家藉機大打促銷戰，成為世上數一數二的網購節日。

不過，除了光棍節，這一天還是波蘭的國慶日：國家獨立日（Narodowe Święto Niepodległości）。而今（2018）年正好是波蘭獨立建國的100週年，但波蘭似乎少了點國慶的歡樂，倒是產生些許肅殺的緊張氣息。

超過1萬2000名波蘭人志願參加國土防衛部隊（Territorial Defence Forces，WOT）的軍事訓練，希望能在必要時保衛國家，另外有2000人選擇直接成為職業軍人。波蘭政府預計每年增加一萬名軍人，2021年希望能達五萬人的規模。光是今年，波蘭國防部就花了1.53億美元在國土防衛部隊上，幾乎與該國海軍預算一樣多。

國土防衛部隊以美國國民警衛隊為藍圖，類似於民兵性質。國土防衛部隊的宗旨是「在強化國家安全上做出貢獻，基於對波蘭的愛國心而犧牲自己。」波蘭雖在1999年加入北約，但他們認為北約的力量是不夠的。

來自華沙的27歲建築師克拉斯諾德布斯基（Damian Krasnodebski），去（2017）年加入部隊，他說部隊的游擊性質能夠打擊潛在的威脅，尤其是來自俄羅斯的勢力。

他還說：「游擊戰總是很難對付，如果在波蘭發生軍事衝突，對方的後勤補給會因為游擊戰而出現問題，這就會讓他們感到棘手。」

對波蘭威脅最大的就是俄羅斯，自從俄國2014年併吞克里米亞以來，就在該地西部邊境佈署軍事力量。民調顯示，從那時起有40％的波蘭人認為國家主權的獨立自主，可能因此受到威脅。

帕烏莉克（Monika Pawlik）是位24歲的年輕媽媽與鎮公所職員，也是去年冬季部隊訓練中的四名女性之一。「我想嘗試新東西，最重要的是想要有這種安全感。」她還說自己對能掌控武器感到自豪：「我知道如何使用、如何瞄準。」

波蘭不是東歐唯一對俄國感到焦慮的國度，波羅的海三小國都與俄國接壤，近年也都大幅提高國防預算，亦是少數幾個到達或即將到達北約預算規範的會員國。北約的目標是國防支出占GDP的2％。

2015年10月，波蘭法律與公正黨（PiS）執政一年多後，決定在2017年啟動國土防衛部隊，當時的國防部長馬切雷維奇（Antoni Macierewicz）聲稱的理由，是俄羅斯的威脅與日俱增，以及挽救年輕人不斷消失的愛國心。他還說，部隊成員都是由平民兼職組成，平時並不會影響他們的生活作息與工作。

到目前為止，波蘭國土防衛部隊只參與過一次重大任務：搜尋因非洲豬瘟而死亡的動物。這是一種高度傳染的疾病，近來在東歐不停蔓延。

加入部隊的年輕人將會在三年之內完成至少四個月的軍事訓練，包括16天的戰備訓練、射擊、作戰地形與急救。作為補貼，這些新兵每人每月還可額外獲得80美元。

44歲的能源公司經理人維爾茲比奇（Marcin Wierzbicki）說，加入這個部隊，是繼承了祖父保家衛國的家族傳統。他並不是想到最前線去作戰，而是支援正規軍隊，保護關鍵的據點、道路與後勤資源。

「無論現在或未來，波蘭都將更安全。」維爾茲比奇如是說。

高等人種

波蘭都高等人種?

好多波蘭人移民去英國被班英國佬歧視

做得好， 有後備軍配合警察（不包括香港黑警） 先可以將正規兵力釋放出黎，唔使再派人額外守水塘守橋守路障

同東亞人比呢？

日本人唔會低質過東歐佬囉

三次滅國三次復國呀人哋

香港人有呢種熱血的話香港就唔駛搞成咁

韓國贏國台灣香港呢？

面對本地及海外過千電視頻道
香港茶餐廳老闆自願將部部電視機都長開播住TVB

你一開波又用東亞人比 講日本人高質過東歐佬又唔計
再用泡支台港比 你係得嘅

西歐人歧視波蘭人 當佢地worker(你地當係印印賓賓蝻個類)
喺childon竟然比人負皮 當佢地高等人種 人唔笑狗都吠

識嘢

如果五三憲法可以繼續維持，波立真係好可能成功復興

咁咪即係對某啲人高質，對某啲人低質囉

一開始用泡支台港比我咪認呢4個種族低等啲囉

當年被共產破壞得太勁
永不復返

80年代嘅波蘭好似係東歐最早有大規模反共匪運動嘅國家

POLAND

香港幾時渣個盾出街都拉鳩你